【10月31日】中國國家主席被撤銷黨內外一切職務，開除出黨

50年前的10月31日，毛澤東主持召開的中共八屆擴大的第十二次全體會議上，批准由江青、康生、謝富治等憑偽證寫成的《關於叛徒、內奸、工賊劉少奇罪行的審查報告》，並通過決議：“把時任國家主席劉少奇永遠開除出黨，撤消其黨內外一切職務”。

維基百科：

中國共產黨第八屆擴大的第十二次中央委員會全會公報
（一九六八年十月三十一日通過）

全會批准中央專案審查小組《關於叛徒、內奸、工賊劉少奇罪行的審查報告》。這個報告以充分的證據查明：

黨內頭號走資本主義道路當權派劉少奇，是一個埋藏在黨內的叛徒、內奸、工賊，是罪惡累累的帝國主義、現代修正主義和國民黨反動派的走狗。

全會認為，在無產階級文化大革命中，黨和革命群眾把劉少奇的反革命面貌揭露出來，這是毛澤東思想的一個偉大勝利，這是無產階級文化大革命的一個偉大勝利。

全會對於劉少奇的反革命罪行，表示了極大的革命義憤，一致通過決議：把劉少奇永遠開除出黨，撤消其黨內外的一切職務，並繼續清算劉少奇及其同伙叛黨叛國的罪行。

全會號召全黨同志和全國人民繼續深入展開革命大批判，肅清劉少奇等黨內最大的一小撮走資派的反革命修正主義的思想。

全會公報：

做乜姐你

報左驚先
好驚

唔報死全家

唔報冚家剷

人地無話今年